[Dogme28.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dogme28.jpg "fig:Dogme28.jpg")
**逗馬宣言**（），是1995年由[丹麥導演](../Page/丹麥.md "wikilink")[拉斯·馮·提爾和](../Page/拉斯·馮·提爾.md "wikilink")[湯瑪斯·凡提柏格首先發起的一項運動](../Page/湯瑪斯·凡提柏格.md "wikilink")，他們宣扬一種激進的電影創作方式，主張電影回歸原始，而非著重在技術性\[1\]，他們強調電影構成的純粹性；对于欣賞遵循逗馬宣言所拍攝的電影的人来说，因为意识到没有过度的人工痕跡而最终更加关心故事本身的情节和发展。其後在另外兩位丹麦导演和[索倫·克拉雅布克森的加入下](../Page/索倫·克拉雅布克森.md "wikilink")，他們組成**逗馬共同体**。

## 目標與規則

逗馬宣言的目標是藉由拒絕使用昂貴且壯觀的特殊效果、後製，以使電影創作更加純粹化。为了进一步实现这个目标，冯·提尔和温特伯格发展出了十条规则，这些规则被称为纯洁誓言（Vow
of Chastity）:

1.  攝影必须在故事的发生地完成。道具和布景不可以是后加的，（如果一个特定的道具对故事是必需的，必须选择一个这个道具可以被找到的地点）
2.  音轨永远不能与图像分开录制，反之亦然。（配乐不可以使用，除非音乐是摄制的场景里出现的）。
3.  攝影機必须是手持的。任何晃动或者手持所能达到的稳定程度都是被允许的。（电影不能发生在攝影機存在的地方; 攝影必需是在电影发生的地方）
4.  电影必须是彩色的。特殊打光是不可接受的。（光线过暗至不足以曝光的场景必需砍掉或者只使用附加到摄像机上的单一光源）
5.  光学处理和滤镜是被禁止的。
6.  电影不能包含肤浅、虛假行为。（谋杀，武器等不可以出现）
7.  时空上相距较远是不可以接受的。（也就是说电影必須發生在现在的世界）。
8.  类型片是不可接受的。
9.  胶片格式必须是35mm的。
10. 导演是不能署名的。

## 採用與拒用

从第一部道格玛影片开始，这些规则就有的被遵循有的被打破了。例如在[拉斯·馮·提爾的](../Page/拉斯·馮·提爾.md "wikilink")《[白痴](../Page/白痴_\(電影\).md "wikilink")》（The
Idiots，1998）中，一位音乐人另外提供了背景音乐；[湯瑪斯·凡提柏格也承认拍摄](../Page/湯瑪斯·凡提柏格.md "wikilink")《那一個晚上》（Festen，1998）的一个场景时掩盖了一个窗户，并且用了道具和特殊的灯光。正如道格玛95的官方网站所说，这得看电影导演如何解释这些规则。

在一些例子中，道格玛电影的名字是多余的，因为它们也是用编号来称呼的。道格玛精神在拉斯·冯·提尔的[破浪中有所体现](../Page/破浪.md "wikilink")。第一部逗馬电影是[湯瑪斯·凡提柏格](../Page/湯瑪斯·凡提柏格.md "wikilink")1998年摄制的《[那一個晚上](../Page/那一個晚上.md "wikilink")》，也被称为**逗馬1号**；《那一個晚上》赢得了评论界的一片喝彩，并赢得了年度戛纳电影节评审团大奖。拉斯·冯·提尔的首部逗馬电影《白痴》（The
Idiots，1998）不是很成功。从这两部电影面世开始，其他导演也参与到了逗馬电影的创作中。例如美国导演Harmony
Korine创作了《驢孩朱利安》(Julien Donkey-Boy，1999)也称为**逗馬6號**。

一个与此有关的叫作[新清教徒](../Page/新清教徒.md "wikilink")（New
Puritans）的英国文学运动，在小说创作上主张相近的价值取向。

## 遵循逗馬宣言所拍攝出來的電影列表

1.  《[那一個晚上](../Page/那一個晚上.md "wikilink")》（Festen, Denmark, 1998） \[2\]
2.  《[白痴](../Page/白痴_\(電影\).md "wikilink")》（Idioterne, Denmark, 1998）
    \[3\]
3.  《敏郎悲歌》(Mifunes Sidste Sang, Denmark, 1999） \[4\]
4.  The King Is Alive （Denmark，2000） \[5\]
5.  Lovers （France，1999） \[6\]
6.  《驢孩朱利安》(Julien Donkey-Boy, USA, 1999） \[7\]
7.  Interview （South Korea，2000） \[8\]
8.  Fuckland （Argentina，2000） \[9\]
9.  Babylon （Sweden，2001） \[10\]
10. Chetzemoka's Curse （USA，2001） \[11\]
11. Diapason （Italy，2001） \[12\]
12. Italiensk For Begyndere （Denmark，2000） \[13\]
13. Amerikana （USA，2001） \[14\]
14. Joy Ride （Switzerland，2001） \[15\]
15. Camera （movie） （USA，2000） \[16\]
16. Bad Actors （USA，2000） \[17\]
17. Reunion （movie） （USA，2001） \[18\]
18. Et Rigtigt Menneske （Denmark，2001） \[19\]
19. N?r Nettene Blir Lange （Norway，2000） \[20\]
20. Strass （Belgium，2001） \[21\]
21. En K?rlighedstorie （Denmark，2001） \[22\]
22. Era Outra Vez （Spain，2000） \[23\]
23. Resin （movie） （USA，2001） \[24\]
24. Security，Colorado （USA，2001） \[25\]
25. Converging With Angels （USA，2002） \[26\]
26. The Sparkle Room （USA，2001）\[27\]
27. Come Now （USA）
28. Elsker Dig For Evigt （Denmark，2002） \[28\]
29. The Bread Basket （USA，2002） \[29\]
30. Dias De Boda （Spain，2002） \[30\]
31. El Desenlace （Spain，2005） \[31\]
32. Se Til Venstre，Der Er En Svensker （Denmark，2003） \[32\]
33. Residencia （Chile，2004）\[33\]
34. Forbrydelser （Denmark，2004） \[34\]
35. Cosi x Caso （Italy，2004）\[35\]
36. Amateur Dramatics (UK/Denmark)
37. Gypo (UK，2005) \[36\]
38. Mere Players (USA)
39. El Ultimo Lector (Mexico)
40. Lazy Sunday Afternoons (UK)
41. Lonely Child (Canada，2005) \[37\]
42. DarshaN (USA)
43. 11:09 (America)
44. Vince Conway (England)
45. Regret Regrets (U.S.A.)
46. Perspective (England)
47. Godinne van die Grondpad (South Africa)
48. Gilles Sucks (Luxembourg)
49. Michelle, Gilles, Kim (Luxembourg)
50. Autobahne (Turkey)
51. A Cool Day in August (USA)
52. Shaolin Warrior (USA)
53. Chip Off the Ol\` Blockbuster (USA)
54. Et Rigtigt Menneske (DenmarK)
55. Picnic And A Stroll (USA)
56. To Be Announced (TBA) (Australia)
57. Bugbusters (Germany)
58. Carpe Diem (Australia)
59. Colori (Italy)
60. D. (ITALY)
61. Evoque - Reality Show (Italy)
62. A Promise (USA)
63. Abortion (USA)
64. Water Wine (Canada)
65. The Smokestack Wager (Canada)
66. Work all day (Canada)
67. Premier (Hungary)
68. DOGumentario Italia (Italy)
69. Tenderete (Spain)
70. Funerale di Famiglia (Italy)
71. Beauty and The Hitman (Denmark)
72. Heaven and... (Denmark)
73. Does it hurt? -The First Balkan Dogma (Macedonia)
74. Frankie (England)
75. The Pompoulous Adventures of Fratases Cubilotes (Spain)
76. Los perritos (Mexico)
77. R.U.M.B.A (Colombia)
78. One of These Mornings (Scotland)
79. l\`interprention (France)
80. A Woman Under the Influence (USA)
81. Untitled Dogme (USA)
82. Despair (New Zealand)
83. Daphne (USA)
84. Older Boy (USA)
85. Direction (USA)
86. The Christopher Walken Cook Book (USA)
87. DLBWA (USA)
88. Andar con Tacto (Colombia)
89. I Know My Last Name Isn\`t Coppola (USA)
90. Smoke (USA)
91. Duct Tape (USA)
92. PASSING TIME (USA)
93. Bananafish (USA)
94. Bird Watching (UK
95. L - The Movie (Denmark)
96. Dogme No. 40 Lazy Sunday Afternoons (England)
97. Cortometraggio: Quarantanni (Italy)
98. Bacardi (Italy)
99. Radikal Idioterne - Dogma 8 1/2 (Italy)
100. The Tourist (England)
101. Feliz Noche (Cortometraje) (Colombia)
102. Bianco e Nero (Italy)
103. Wake Up (Australia)
104. x (x) (Mail: denise-hermann@gmx.de)
105. On And On (Germany)
106. Symbols (Germany)
107. Los Monos (Chile)
108. Duo (Germany)
109. Implications of Eastern Europe Through a Glass Spo (USA)
110. Il Mondo che Vorrei (Italy)
111. Emergenza Campania, Emergenza Italia (Italy)
112. BB (USA)
113. One Chance (Italy
114. Dead On (USA)
115. Oceans (USA)
116. October Women (Norway)
117. October Women (Norway)

## 參考資料

## 外部链接

  - [道格玛95官方网站](http://www.dogme95.dk)

[Category:電影製作](../Category/電影製作.md "wikilink")
[Category:电影史](../Category/电影史.md "wikilink")
[Category:電影運動](../Category/電影運動.md "wikilink")
[\*](../Category/逗馬宣言電影.md "wikilink")
[Category:1995年建立](../Category/1995年建立.md "wikilink")

1.  〈1980年代以降的歐洲電影和逗馬宣言〉(《電影的故事》，馬克庫辛思，2004)
2.  [（IMDb entry）](http://us.imdb.com/title/tt0154420/)
3.  [（IMDb entry）](http://us.imdb.com/title/tt0154421/)
4.  [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0164756/)
5.  [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0208911/)
6.  [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0178721/)
7.  [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0192194/)
8.  [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0253146/)
9.  [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0270957/)
10. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0280610/)
11. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0276855/)
12. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0274460/)
13. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0243862/)
14. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0276773/)
15. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0275812/)
16. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0278380/)
17. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0276794/)
18. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0220005/)
19. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0273326/)
20. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0268509/)
21. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0298169/)
22. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0285280/)
23. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0222515/)
24. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0304628/)
25. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0392759/)
26. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0294475/)
27. [(IMDB entry)](http://www.imdb.com/title/tt0423240/)
28. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0315543/)
29. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0326523/)
30. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0311049/)
31. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0422085/)
32. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0338418/)
33. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0439782/)
34. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0347016/)
35. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0422014/)
36. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0443526/)
37. [（IMDb entry）](http://www.imdb.com/title/tt0488841/)